export const mysql2 = [
  {
    index: 1,
    question: "Какво представлява жизненият цикъл на разработка на софтуер (SDLC)?",
    choices: [
      "Процес за тестване на софтуер",
      "Последователност от фази за създаване, разработване и прилагане на софтуерен продукт",
      "Методология за управление на база данни",
      "Техника за маркетинг на софтуерни продукти"
    ],
    correctAnswer: "Последователност от фази за създаване, разработване и прилагане на софтуерен продукт"
  },
  {
    index: 2,
    question: "Кой модел на SDLC изисква завършване на една фаза преди преминаване към следващата?",
    choices: ["Спирален модел", "V-модел", "Waterfall модел", "Гъвкав модел (Agile)"] ,
    correctAnswer: "Waterfall модел"
  },
  {
    index: 3,
    question: "Каква е основната характеристика на V-модела в SDLC?",
    choices: [
      "Всяка фаза на разработка има съответна фаза на тестване",
      "Позволява паралелно разработване и тестване",
      "Фокусира се изцяло върху изискванията",
      "Позволява бързи и чести итерации"
    ],
    correctAnswer: "Всяка фаза на разработка има съответна фаза на тестване"
  },
  {
    index: 4,
    question: "Какво е основното предимство на прототипния модел?",
    choices: [
      "Позволява бързо валидиране на изискванията",
      "Осигурява напълно завършен продукт веднага",
      "Не изисква обратна връзка от потребителите",
      "Изисква по-малко ресурси в сравнение с други модели"
    ],
    correctAnswer: "Позволява бързо валидиране на изискванията"
  },
  {
    index: 5,
    question: "Коя от следните роли е основна за ръководителя на проект?",
    choices: [
      "Да създава маркетингови стратегии",
      "Да управлява ресурси, графици и заинтересовани страни",
      "Да програмира основната архитектура на софтуера",
      "Да анализира пазара и конкуренцията"
    ],
    correctAnswer: "Да управлява ресурси, графици и заинтересовани страни"
  },
  {
    index: 6,
    question: "Кои са основните фази в управлението на проект?",
    choices: [
      "Инициализация, планиране, изпълнение и контрол, закриване",
      "Изследване, анализ, програмиране, тестване",
      "Дизайн, разработка, маркетинг, поддръжка",
      "Планиране, кодиране, тестване, интеграция"
    ],
    correctAnswer: "Инициализация, планиране, изпълнение и контрол, закриване"
  },
  {
    index: 7,
    question: "Каква е основната роля на заинтересованите лица (Stakeholders) в проекта?",
    choices: [
      "Да наблюдават процеса, без да вземат участие",
      "Да финансират и/или влияят върху хода на проекта",
      "Да изпълняват всички технически задачи по проекта",
      "Да решават всички правни въпроси, свързани с проекта"
    ],
    correctAnswer: "Да финансират и/или влияят върху хода на проекта"
  },
  {
    index: 8,
    question: "Кой е първият етап на V-модела?",
    choices: ["Анализ на изискванията", "Системен дизайн", "Архитектурен дизайн", "Модулно тестване"],
    correctAnswer: "Анализ на изискванията"
  },
  {
    index: 9,
    question: "Коя фаза на проекта се занимава с определяне на контролни точки и междинни резултати?",
    choices: ["Инициализация", "Планиране", "Изпълнение", "Закриване"],
    correctAnswer: "Планиране"
  },
  {
    index: 10,
    question: "Каква е целта на приемателното тестване?",
    choices: [
      "Да тества функционалността на отделни модули",
      "Да проверява дали модулите работят заедно",
      "Да тества дали софтуерът отговаря на очакванията на клиента",
      "Да открива грешки на системно ниво"
    ],
    correctAnswer: "Да тества дали софтуерът отговаря на очакванията на клиента"
  },
  {
    index: 11,
    question: "При управление на интернационални проекти всичко изброено по- долу представлява комуникационен проблем с участниците на проекта освен?",
    choices: [
      "Културни различия и неразбирателства",
      "Незнание на езика за комуникация",
      "Разлика в степента на образованието",
      "Липса на доверие"
    ],
    correctAnswer: "Разлика в степента на образованието"
  },
  {
    index: 12,
    question: "Преговорите с участниците на мултинационални проекти може да е много сложна задача, особено когато хората не се познават. Успешното решаване на тази задача трябва да се извършва в атмосфера на:",
    choices: [
      "Несигурност и повишено внимание",
      "Общи приказки и незаинтересованост",
      "Взаимно доверие и кооперативност",
      "Искреност и състрадание"
    ],
    correctAnswer: "Разлика в степента на образованието"
  },

 
];